\section{Auswertung}
Die nachfolgenden Operationen der linearen Algebra werden mit dem \emph{python}-Paket
\emph{numpy}\cite{} durchgeführt. Hierbei ist das Vorgehen bei allen drei Würfeln
analog. Die gemessenen Counts $N\ua{i}$ werden mit einem statistischen Fehler
von $\sigma_{N\ua{i}} = \sqrt{N\ua{i}}$ belegt. Mit den Ergebnissen aus
der Leermessung wird für jeden Wert $N\ua{i}$ die Größe
\begin{equation}
  y\ua{i} = \ln\left(\frac{N\ua{0, i}}{N\ua{i}} \right)
  \label{eq: y}
\end{equation}
berechnet, wobei $N\ua{0, i}$ der gemäß
\begin{equation}
  N\ua{0, i} = N\ua{0} \frac{t\ua{i}}{t_0}
  \label{eq: count_skalierung}
\end{equation}
auf die entsprechende Messzeit $t\ua{i}$ normierte Wert der Leermessung $(N\ua{0}, t_0)$ ist.
Der Fehler ergibt sich gemäß Gaußscher Fehlerfortpflanzung zu
\begin{equation}
  \sigma_{y_i} = \sqrt{\left(\frac{\sigma_{N\ua{0, i}}}{N\ua{0, i}} \right)^2 +    \left(\frac{\sigma_{N\ua{i}}}{N\ua{i}} \right)^2}.
\end{equation}
Die Kovarianzmatrix $\symbf{V}\left[\vec{y}\right]$ des Vektors $\vec{y} = \left(y_1, \dots , y\ua{n} \right)^\top$ hat aufgrund der statistischen Unabhängigkeit der
Einzelmessungen eine diagonale Gestalt
\begin{equation}
  \symbf{V}\left[\vec{y}\right] = \mathup{diag}\left(\sigma_{y_1}^2, \dots , \sigma_{y\ua{n}}^2 \right).
\end{equation}
Der zu bestimmende Vektor $\vec{\mu} = \left(\mu_1, \dots , \mu_9 \right)^\top$ berechnet sich damit gemäß\footnote{Für Herleitung siehe z.B. \dots}
\begin{equation}
  \vec{\mu} = \left(\symbf{A}^\top \symbf{W} \symbf{A}\right)^{-1}  \symbf{A}^\top \symbf{W} \, \vec{y}, \quad \symbf{W} = \symbf{V}^{-1}.
\end{equation}
Und die zugehörige Kovarianzmatrix $\symbf{V}[\vec{\mu}]$ gemäß
\begin{equation}
  \symbf{V}\left[\vec{\mu}\right] = \left( \symbf{A}^\top \symbf{W}  \symbf{A}\right)^{-1}
\end{equation}
Die Fehler $\sigma_{\mu\ua{i}}$der Absorptionskoeffizienten berechnen sich aus den Wurzeln der Diagonalemente der Kovarianzmatrix
\begin{equation}
 \sigma_{\mu\ua{i}} = \sqrt{\left(V[\vec{\mu}]\right)\ua{ii}}.
\end{equation}





\subsection{Leermessung}
Die Daten der Leermessung sind in Tabelle~\ref{tab: leermessung} aufgeführt. Hierbei sind zu jeder Projektion
die Kanäle angegeben, über die integriert wird. Die Messung von Projektion $4$ wird representativ für die
Projektionen $y, y, z$, die von $5$ für $x,yz$ und die von $7$ für $x, y, z$.
\input{../Messdaten/tabs/leermessung.tex}

\subsection{Untersuchung des Aluminium- und Blei-Würfels}
Die aufgenommenen Daten und berechneten Größen sind in den Tabellen~\ref{tab: alu} und \ref{tab: blei} einzusehen.
Die gemäß der Gleichungen \eqref{} und \eqref{} bestimmten Absorptionskoeffizienten
der einzelnen Elementarwürfel sind in Tabelle~\ref{tab: results_mu} aufgeführt.
\FloatBarrier
\input{../Messdaten/tabs/alu.tex}
\input{../Messdaten/tabs/blei.tex}

Als gewichtete Mittelwerte der Absorptionskoeffizienten für Aluminium $\mu_{\ce{Al}}$ und Blei
ergeben sich
\begin{align}
  \begin{aligned}
  \mu_{\ce{Al}} &= \SI{0.188(3)}{\per\centi\meter}\\
  \mu_{\ce{Pb}} &= \SI{0.934(4)}{\per\centi\meter}.
  \label{eq: exp_mu}
\end{aligned}
\end{align}
Die Literaturwerte $\mu_{\ce{Al}, \mathup{lit}}$ und $\mu_{\ce{Pb}, \mathup{lit}}$ betragen gemäß Quelle \cite{}
\begin{align}
  \begin{aligned}
  \mu_{\ce{Al}, \mathup{lit}} &= \SI{0.202}{\per\centi\meter} \\
  \mu_{\ce{Pb}, \mathup{lit}} &= \SI{1.245}{\per\centi\meter}.
  \label{eq: lit_mu}
\end{aligned}
\end{align}
\input{../Messdaten/tabs/mu_pb_al.tex}
\FloatBarrier

\subsection{Untersuchung des Unbekannten Würfels}
Die aufgenommenen Daten sind in Tabelle~\ref{tab: unb} einzusehen. Zur Quantitativen Diskussion der Zusammensetzung
des unbekannten Würfels sind in Tabelle~\ref{tab: delta_mu} neben den bestimmten Absorptionskoeffizienten die mittleren Absoluten
Abweichungen zu den Literaturwerten \eqref{eq: lit_mu} und experimentell bestimmten Werten \eqref{eq: exp_mu} eingetragen.
\FloatBarrier
\input{../Messdaten/tabs/unb.tex}

\input{../Messdaten/tabs/delta_mu.tex}
\FloatBarrier
